---
title: >-
    شمارهٔ ۲۴۴
---
# شمارهٔ ۲۴۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>پس از کشتن گذاری بر مزارم می‌توان کردن</p></div>
<div class="m2"><p>به لطفی تا قیامت شرمسارم می‌توان کردن</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به فتراک ارنه می‌بندی ز ننگ لاغری باری</p></div>
<div class="m2"><p>به تیری ای شکارافکن شکارم می‌توان کردن</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چو کردی خسته‌ام از درد داغ خویش درمانی</p></div>
<div class="m2"><p>به جان خسته و جسم فگارم می‌توان کردن</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>قرار و صبر چون بردی ز جسم و جان من رحمی</p></div>
<div class="m2"><p>به جان و جسم بی‌صبر و قرارم می‌توان کردن</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ترحم گر نخواهی کرد باری گوشهٔ چشمی</p></div>
<div class="m2"><p>به اشک چشم و چشم اشکبارم می‌توان کردن</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>نریزی خون من ای کینه‌جو اکنون اگر دانی</p></div>
<div class="m2"><p>چه‌ها دیگر به روز و روزگارم می‌توان کردن</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>رفیق از کوی او تا چرخ کردم دور دانستم</p></div>
<div class="m2"><p>که دور از یار و مهجور از دیارم می‌توان کردن</p></div></div>